李怡︰泛民多年來對年輕人的抗爭行動，不是採取包容理解的態度，而是忙不迭地割席

姚松炎敗選談話最後說：「我的心願是吸引更多年輕人從政，也只有我這一代人，為下一代人做更多，我們才可以成就一代人去做多於一代人的事。」
對年輕人來說，姚是上一代人。民主薪火相傳，在六四後曾是當年「愛國民主」人士的願望。一直到進入21世紀，每年六四晚會都有許多成年人帶同孩子參加，支聯會也強調民主事業後繼有人。現在許多年輕人的抗共意識和民主意識，在某程度上是這樣傳承過來的。
但是中國在變，中共對香港的一國兩制政策也在變。在中共修憲取消最高領導人任期制的今天，還看到有人提出「香港民主運動的長期策略是要促成中國民主運動形成和發展」，真懷疑他生活在怎樣的世界。在抗共和民主意識薰陶下成長的年輕人，從現實中早已領悟到中國已經越走離民主越遠了，香港也沒有任何力量甚而責任去促成中國的民主發展，期待中國民主從而恩賜香港民主更違反所有追求民主人權的要義。現實的發展，使年輕人要在上一代民主派這種長期徒勞無功更受強力打壓的民主運動中，另尋出路，另闢蹊徑，是自然不過的事。
上一代的人吸引年輕人從政是好，但就像李嘉誠在2014年說的：「要85歲的人，為17歲的人定義一切，那是很危險的事。」上一代的人只能告訴年輕人自己的理念和經驗，道路該如何走，要由年輕人自己去定義，即使錯了也是他們自己負責。畢竟從錯誤中吸取教訓是人生的必經歷程。激進，是年輕人的特點，他們提出激進的口號，採取激進的行動，是抗共和民主意識在現實中的必然發展。然而，泛民多年來對年輕人的激進和維護香港本土權益的抗爭行動，不是採取包容理解的態度，而是忙不迭地割席，光復行動、撞擊玻璃、魚蛋衝突、DQ梁天琦、DQ梁游，都割席。旺角衝突中年輕人被囚，也缺少支援的聲音和行動。割席之外，還無根據地指他們是「鬼」，是共產黨的卧底，是對和理非非的破壞。一邊罵他們是鬼，一邊說他們蠢，而不知道鬼與蠢這兩種特質是不可能同時存在一個人身上的。再說，「鬼」會破產嗎？「鬼」會被囚嗎？
大陸的地下天主教徒受苦受罪受折磨，沒關係，他們相信梵蒂岡是支持他們的，心靈上有所寄託。但當他們知道梵蒂岡為了發展同中共國的關係，而接受中共對主教的任命，他們很可能崩潰了！給年輕人帶來民主啟蒙的老一輩民主派，也許曾是年輕人心靈上的梵蒂岡。
這次補選，居然有人問本土派去了哪裏，他們不是都給民主派割席了？給港共DQ了？被囚禁了？面臨破產了？在審判中了？
在強權的行政、司法打壓下，年輕人變得冷漠了。他們找不到出路，但徹底否定上一代的路，則是已經肯定的。
一位朋友在投票日告訴我，她和爸媽弟弟四張選票全部在上面寫上「梁天琦」的名字，投入票箱。這是最有象徵意義的行動。
愛因斯坦說：「對於我來說，生命的意義在於設身處地替人着想。」我希望所有追求民主的人都知道生命的意義。
甚麼都可以妥協，除了自由和我們的明天。年輕人是香港的明天。

割完蓆又要反問本土派選民去咗邊

一位朋友在投票日告訴我，她和爸媽弟弟四張選票全部在上面寫上「梁天琦」的名字，投入票箱。這是最有象徵意義的行動。

唉

點解我諗唔到

李怡呢兩日大把大把摑落班友塊臉到

睇嚟今次李怡老人家都發火

*巴

講中哂
好少人一把年紀仲開明

佢同練老兩位都係老一輩大中華中少有嘅開明派

泛民支持者仲好意思提社民連同工黨？

係民族黨搞嘅反dq集會，長毛叫嚟聲援嘅人收皮；係71遊行後續，社民連義工圍毆主張本土派同泛民大和解嘅周竪峰。

仲有工黨果個糾察長郭紹傑點佔領行動個陣話邊個衝邊個就係鬼。

佢又生活係邊個時空入面呀？

浪定漱口水先啦，遲排又DQ有排你含

李怡

下屆我全家都含撚呀，一齊啦

我當日都有咁做

思路清晰

珍惜李老
留名支聯會六四繼續厚顏無恥話建設民主中國食人血饅頭

因為你蠢，冇自由意志

真心佩服李怡
廢老由本土派變瀨共狗
佢就相反

蘋果fb果班泛民支持者就黎嬲到想屌埋李怡做五毛

民主黨就直接話，自由是民建聯B隊吧！

對販民班人嚟講幫你做啲形式上嘅嘢你就已經要感恩架喇，佢地從來都唔會意識到自己係幾咁嘔心

我琴日見李怡篇文有感而發：

含撚派話本土死因唔關佢地事

貶民仲有乜好講

含撚派選完就消失哂？

又要被販民屈做焦土派五毛了

Anthony Tsang
為什麼只有梁天琦是年輕人？黃之峰也是年輕人。傳承民主的當然是支持，主張暴力的如何支持？除非他們建軍對抗中共。

年青人看不出中國民主和香港民主有什麼關係。但連李怡老先生也看不出？一個強大而極權的政體會讓轄下的地方有民主嗎？我不明白今時如何不同往日，難道李怡老先生覺得在毛的年代去爭取中國民主比較容易？

在立法會部份民主的制度仍未完全催毀前，選一些非保皇黨入會至少可以不讓所有政府資源落入中共和他們的走狗裡。塗鴉選票除了自high外還有什麼效果？

Man Kun Fong
破產，坐監就証明唔係鬼？好多國民黨時期做鬼的共碟咪一樣要坐監，坐完國民黨監就輪到共產黨判佢地坐添。

仲有黃毓民黃洋達同陳雲都無坐，李怡係唔係暗示佢地一定係鬼？

Maria Cheung
本土派頭頭碰著黑難道不是自找？自己做埋D小學雞東西，引致後續一連串DQ，累己累人！
不明時勢濫用暴力，實質令民運的民氣大減無人敢再上街。
他們又怎樣對待民主派？平時仇視指罵， 籌錢時就做菠蘿雞！

李怡實在太天真

次次罵人係鬼篤人去死, 而又受到共產黨保護既黨派

巴打可否貼埋LINK出嚟？

死囉
李怡肯定係五毛

次次都玩明哲保身
有著數先出黎

講事實

繼續屌尻笨土派 呢啲人真係未輸夠

李怡心水好清，可惜佢自從同情本土開始就比泛民無視，除左毒果仲會比佢出下專欄基本上冇人理。

毒果啲留言鬧佢嗰啲，搵個人講野有啲條理既都難，證明根本佢講既道理係好顯淺冇人反駁到，可惜大部分香港人(泛民建制都好) 都係盲目

唉 ..

DQ 6 變 DQ 4, 飯民根本無正面回應過

繼續沉醉喺階段性勝利同幻想建立民主支那

非常認同盲目，其實香港人好睇包括同牌面，一啲說話係出自泛民就撐，出自建制就踩。佢地既世界係得政客既聲音，無乜人真係有自主思考過或者求證過就歸邊。

我係指呢件泛民粉出嘅STATUS嘅LINK，
你估我會唔知呢啲社運NEW咩

唔好意思，有啲source係熱狗嘅

長毛叫聲援陳浩天嘅人收皮

社民連打周竪峰片段整合(部分)

糾察長郭紹傑

有示威者暴力衝擊立法會大樓，事發前糾察曾上前勸止，引起示威者不滿，一度到夏慤道大台要求解散糾察隊。佔中糾察隊長郭紹傑認為，昨晚部份人的行動並無得到群眾的組織、計劃與商討，是有人故意分化運動的力量。對於自己身為糾察長的角色，他運用流水作比喻：「佔領運動就如流水一般，我的職責就是保持水的乾淨。」

「佔中」四十多天以來，糾察隊由救生員郭紹傑領導，維持金鐘佔領區秩序，防止激進派衝擊，也抓小偷，與警方亦敵亦友，會與警方聯繫，獲悉「藍絲帶」反佔中者的活動信息，防範他們挑戰，也面對「熱血公民」等激進派分化。

呢個POST已經係一個好例子，
我敢肯定大部份人都無睇過內文，
一見到方國珊同個斷章取義嘅標題就鬧咗先。

帶領香港由《民主回西》變《帝主回西》囉！！！！

完全講中哂
泛民主派係蘋果仲鬧緊本土派係鬼係抵死

同我琴日見李怡篇文既感想，不謀而合：

飯民打手又幾時死呀

依家仲講中國民主化
習總都稱帝啦，中國民主化

講到本土派DQ係抵死，九西輸左個位就唔好賴人啦，咪又係抵死

當日的確係有班犯民護游B同梁頌恆入去
但係都係得啲後生啲既議員 班犯民大佬直頭連戲都唔做
仲要話人不是梁頌恆 不是游蕙禎 唔應該俾人DQ
6個議員被DQ就話DQ 4
到依家要選就屌本土派唔含你條撚
死撚晒佢啦屌你老母

嗌左咁多年建設民主中國 嗌到建設左個雜帝出黎

推

對手唔講法治打橫黎，仲有香港人覺得和理非非係出路

出現了

飯民熱狗化

正常人都知

打手去哂邊

其實民主黨或者販主派民一貫立場 係咪 “ 我係中國人，愛國不愛黨” ，澄清左先好叫人投票比你

同共產黨班紅衛兵有咩分別
意見唔同就話你係反革命分子

又中！！！"俾我錯番次好唔好？!"